О проекте Natural learning proccessing.
План проекта.

1) О чем проект? Требуется разработать приложение, которое сможет с большой вероятностью указать автора предложенного текста. Для этого будет использовано машинное обучение (на некоторой выборке текстов).

2) Ко второй контрольной точке должно быть написано полное описание алгоритма с программой через командную строку, причем качество алгоритма должно быть не менее 70% (по 2 балла за каждый критерий). 
   Для этого сначала нужно отредактировать текст: избавиться от стоп-слов (можно выбрасывать слова встречающиеся в указанном списке слов) и окончаний (тут можно было бы использовать лемматизацию, но для русского языка такого инструмента пока нет), которые сильно мешают достижению нужного результата. Потом нужно разбить текст на осмысленные единицы - токены (в данном случае слова).
   После этого уже можно переходить к обучению. Нужно разбить корпус текстов на два: обучающий и тот, на котором будет проводиться тестирование. Из слов (токенов) составляются N-граммы (размера 1, 2 и 3) - последовательность слов. Затем требуется посчитать частоту каждой из N-грамм в каждом тексте (из обучающей выборки) и поместить результаты в вектор (т.е. каждому тексту сопоставить такой вектор). Далее можно использовать метод косинусов (иногда дающий не верный результат) для решения исходной задачи - определения авторства. Опять же составляем такой же вектор для текста из проверочного корпуса и смотрим косинус отношения - чем ближе косинус к 1, тем больше вероятность того, что у рассматриваемых текстов один автор. В ответ выдаем того автора, для текста которого косинус оказался к 1 ближе всего.

3) К третьей контрольной точке во-первых, должно быть повышено качество алгоритма (от 75% до 85% и выше). Для этого можно использовать метод сглаживания (например, сглаживание Лапласа с параметром, но возникнет вопрос выбора константы λ для достижения наименьшей погрешности).        Кроме этого должен быть представлен графический интерфейс (1 балл) и использован model-view-controller, чтобы разорвать связь между графическим интерфейсом и самой внутренней реализацией приложения (также 1 балл). 
   Также можно сделать сервис, при помощи которого будет осуществляться взаимодействие между сделанным графическим интерфейсом и модулем расчета. Также еще можно модернизировать приложение так, чтобы оно могло обрабатывать тексты из интернета или архива, или сразу по несколько штук за раз (тут также дается по одному баллу за каждое из перечисленного).